---
title: MacbookPro
date: 2023-12-23 22:37:57
tags: ['硬體']
---
抱歉了！錢錢我真的需要那個酷東西。

開發會用到的軟體docker(sql server), idea開發spring boot。  

原本的筆電amd  3700u, 32gb，在編譯的時候要等好幾分鐘，專案啟動也要等兩分鐘。

公司發的筆電intel i7-13700H, 16gb，開機後開docker與idea記憶體是吃滿的。

開發後端一定會有常常重啟專案的時候，只能等待，就萌生了第三台筆電的想法了。  

## MacbookPro 16'
挑選上的考量CPU一定是拉滿，RAM要大。  
至於為什麼挑16'主因是，大多數的測試都具體表明14'的散熱模組壓不住M3 Max的熱情，所以又忍痛往上捏。  

至於為什麼是挑MAC？最後的選擇都會變成MAC那為什麼不一開始就買？  

反之為什麼不挑MAC，就是不想被盤也不想花那麼高的價格，買一台筆電。  

對我來說最大的理由是買一台筆電能節省編譯時與啟動時的等待時間，買到的就是時間，對於現在的工作來說，只要趕快做完手頭上就可以變成RD。  

次要是當出門開會的時候筆電不用牽一條充電線，續航與效能十足，整體介面可以保持整潔，樹立一個專業的形象<s>(敗家子)</s>XD。

### 硬體
CPU: M3 Max 16 Core  
RAM: 64GB   
DISK: 1TB

## MacOS系統
系統來說其實Apple系列做得很相似其他硬體，所以有用過IPhone或其他產品，基本上有八七趴像。  

我只有使用過IPhone 8一至兩個月的經驗，對於MacOS所以可以算是完全0經驗。  

Linux的桌面環境經驗很足，筆電與桌機都是gnome，視覺上也調得很像MacOS的介面（不知道是誰像誰？）。

### Homebrew
以我自認為純新手的角度且有linux基礎的人來講，滿習慣有軟體包管理器。  

前面有提到雖然有使用iphone手機，但我並沒有深入使用各類手機軟體，所以AppStore其實離我很遠，而且我也非常排斥電腦產品上使用手機軟體，因為那是專門給手機使用。  

一來不用管軟體安裝到哪裡，只要空間夠用即可，移除的時候也不用煩惱怎麼『完整移除』。

```bash
## 安裝非圖形介面程式
# brew install 軟體名稱

## 安裝圖形介面軟體
# brew install --cask 軟體名稱

## 移除軟體
# brew uninstall 軟體名稱
```

### 快捷鍵
這裡是場夢魘，鍵盤鍵位完全不同。

依然在搏鬥中。   

我認為該快捷鍵是MacOS的一切的起點

    command + space

### 觸控板
如果無需精確操作，工作上真的是不需要滑鼠，玩遊戲是例外。  

透過手勢可以讓觸控板變得超萬能，更勝滑鼠，反而因為用了滑鼠反而不知道，觸控板的某些手勢如何使用。

### 幕前調度 Stage Manager
我認為這是另一種管理**當下桌面**的應用程式的方式。  

試想一下你的桌面上有各式各樣視窗，但終究只能有幾個視窗在最上層(被使用者看見)，用tab + alt切總是要切個輪迴，才可能找到其想要調度上來的視窗。  

這時候幕前調度就出現在您眼前了，讓桌面上九成的空間專注於主要專注的視窗，其餘視窗丟到剩下一成空間當列表，當需要調度其他視窗出來的時候，可以**點選切換視窗**或**拖曳到當前桌面**。

**其中拖曳最為重要。**

### 寫程式
這裡踩到一個坑，記得用mac切記要安裝對的晶片，透過轉譯執行會變慢，雖然還是很快但不是最快。

跟同事比較後才發現到這個問題。![](.MacbookPro_pimages/5f4c4760.png)

| 電腦                      | 編譯s   | 啟動s   |
|-------------------------|-------|-------|
| T595                    | 120 > | X     |
| Cyborg 15 A13U          | 100   | 4x-3x |
| M3 Max(with JDK arm64)  | 20    | 20    |
| M3 Max(with JDK x86_64) | 40    | 60    |

### NPU
NPU使用規則有特別規範，所以真正用到的軟體中可能用到的時機是少之又少。  

忘了在哪裡看到，執行npu的時候必須指令是gpu-npu-gpu-npu的循環才能被使，如果中間夾雜cpu指令，則無法正確使用npu。  

### 坑
如果有軟體教學需要您改變晶片為x86_64，如果你不知道在做什麼，建議直接拋棄該作法。  

若在該終端機上鍵入該指令，記得用完務必要關閉，以免後續指令被其指定晶片干擾。
